{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"2","quiz":[{"id":325,"question":"الشاخصة   [[b44]] معناها :","a":"لك حق الأولوية في الطريق التي أمامك.","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"سر إلى الأمام أمامك طريق ذات اتجاه واحد.","d":"سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.","answer":"4"},{"id":312,"question":"الشاخصة    [[b7]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.","b":"ممنوع الدخول في هذا الاتجاه.","c":"لك حق الأولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة.","d":"ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b34]]؟","a":"نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.","b":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.","c":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة.","d":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم ما عدا الباص.","answer":"1"},{"id":305,"question":"أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة   [[a30]]  وأمامك تسير مركبة بطيئة :","a":"يجوز اجتيازها إذا كنت تسوق مركبة خصوصية أو صالون عمومي.","b":"ممنوع اجتيازها.","c":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال التجاوز قبل الشاخصة   [[a32]]","d":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.","answer":"2"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a17]]معناها :","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","c":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى الأمام ثم إلى اليسار.","d":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليسار والى اليمين.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[b29]] معناها :","a":"ممنوع الوقوف ألا لفترة قصيرة جداً.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية.","c":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية في هذه الطريق.","d":"ممنوع الوقوف والتوقف على جانبي الطريق.","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما ترى الشاخصة   [[b43]] :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن أمام الشاخصة.","c":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن جانب الشاخصة.","d":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.","answer":"4"},{"id":315,"question":"كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟","a":"من الشاخصة   [[b25]]","b":"من المساحة الفاصلة في وسط الطريق.","c":"من الشاخصة التي تشير إلى سرعة 80كم/ساعة.","d":"من أول مفترق بعد الشاخصة   [[b24]]","answer":"1"},{"id":306,"question":"الشاخصة   [[a46]] معناها :","a":"تمهل هناك أكوام من الحصى أمامك على بعد 150م.","b":"جميع الإجابات غير صحيحة.","c":"أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.","d":"تمهل الطريق وعرة أمامك.","answer":"3"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a32]] ؟","a":"أمامك ملتقى سكة حديد ملغي.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد على بعد 100م.","c":"أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","d":"حاجز أشغال في الطريق أمامك .","answer":"3"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b30]] تعني :","a":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","b":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","c":"ممنوع وقوف المركبات التجارية .","d":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a15]]معناها :","a":"الطريق مغلقة أمامك.","b":"مفترق - أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","c":"الطريق آخذ في الاتساع.","d":"طريق بدون مخرج.","answer":"2"},{"id":323,"question":"وضعت الشاخصة   [[b37]] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :","a":"عشرون [20] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.","b":"اثني عشر [12] متراً قبل خط سكة الحديد القريب.","c":"متر واحد قبل سكة الحديد القريب.","d":"أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.","answer":"4"},{"id":313,"question":"تعني الشاخصة   [[b17]] :","a":"ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.","b":"ممنوع دخول مركبة يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.","c":"ممنوع دخول مركبة لا يزيد عرضها بالأمتار عما هو مسجل بالشاخصة.","d":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي المسموح به عما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق","a":"الشاخصة   [[b7]]","b":"الشاخصة   [[b37]]","c":"الشاخصة   [[e9]]","d":"الشاخصة   [[b36]]","answer":"4"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"لا تجوز الاستدارة إلى اليسار.","b":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","c":"أنت في طريق لك فيها حق الأولوية.","d":"ملتقى تفرع طرق إلى الأمام.","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] على يسار الطريق :","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار.","c":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","d":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار أو الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","answer":"1"},{"id":310,"question":"تعني الشاخصة   [[a40]] :","a":"أمامك شاخصة قف .","b":"أمامك مقسم إشارات ضوئية.","c":"هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.","d":"انحدار خطر.","answer":"3"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b1]] معناها :","a":"مغلق أمام المركبات الميكانيكية فقط من الاتجاهين.","b":"الدخول ممنوع لجميع أنواع المركبات في هذا الاتجاه ومسموح من الاتجاه الآخر.","c":"مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.","d":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين ماعدا الدراجات الهوائية.","answer":"3"},{"id":308,"question":"عندما تشاهد الشاخصة   [[a35]] :","a":"خفف السرعة - خطر التزحلق.","b":"خفف السرعة - أمامك انعطاف إلى اليسار ثم إلى اليمين.","c":"حافة الطريق غير ثابتة - أحذر التغريز .","d":"الطريق تضيق تدريجياً أمامك.","answer":"1"},{"id":319,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b30]] ؟","a":"الشاخصة   [[b66]]","b":"المفترق القريب.","c":"الشاخصة   [[b31]]","d":"الشاخصة   [[b32]]","answer":"3"},{"id":314,"question":"ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟","a":"الشاخصة   [[b24]]","b":"الشاخصة   [[b55]]","c":"الشاخصة    [[b20]]","d":"الشاخصة   [[c28]]","answer":"1"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[a33]] معناها :","a":"مدخل نفق أمامك.","b":"أنت تقترب إلى ملتقى تقاطع طرق فيه إشارات ضوئية.","c":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من اليمين.","d":"شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.","answer":"4"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[c1]] والتي كتب تحتها التجارية تعني","a":"مكان لتحميل وتفريغ الحمولات.","b":"ممنوع وقوف الشاحنات في هذه المنطقة .","c":"الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.","d":"الوقوف مسموح للمركبات العمومية.","answer":"3"},{"id":309,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.","c":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط باتجاه الأسهم.","d":"الطريق التي أمامك تصبح باتجاهين .","answer":"2"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a48]] :","a":"مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.","b":"تمهل أمامك ارض زراعية لا يجوز دخولها إلا بجرار.","c":"مسلك خاص للتراكتورات.","d":"ممنوع دخول التراكتورات.","answer":"1"},{"id":326,"question":"الشاخصة   [[b48]] معناها :","a":"لا تجوز الاستدارة يساراً حول الدوار.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.","c":"أعط حق الأولوية لحركة السير القادمة من يمين الدوار.","d":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير التي حول الدوار إذا كنت قادماً من اليمين.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[c1]] :","a":"الدخول إلى طريق سريعة.","b":"موقف للمركبات.","c":"أعط حق الأولوية للمركبات الواقفة في الطرق التي أمامك.","d":"موقف للمركبات الخصوصية فقط.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b62]] والشاخصة    [[b63]] ؟","a":"الأولى تعني سبيل للدراجات فقط والثانية تمنع دخول الدراجات.","b":"الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط.","c":"لا يوجد فرق بين الإشارتين.","d":"الأولى تمنع دخول الدراجات النارية والثانية تسمح بدخولها.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[b37]] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :","a":"قبل مكان عبور المارة.","b":"بعد مكان عبور المارة.","c":"في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.","d":"بجانب الشاخصة.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}